<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Puppet</title><link>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/</link><description>Recent content in Posts on Puppet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 18:44:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le marketing et l'intelligence artificielle</title><link>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/marketing-ai-post/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 18:44:40 +0100</pubDate><guid>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/marketing-ai-post/</guid><description>Le lien entre l&amp;rsquo;IA et les réseaux sociauxCet article provient d&amp;rsquo;une newsletter bi-mensuelle d&amp;rsquo;un groupe au quel je suis abonnée sur LinkedIn, qui est sortie très récemment et trouvais intéressant d&amp;rsquo;étudier pour ce cours.
Martin Waxman, l&amp;rsquo;auteur, débute l&amp;rsquo;article en expliquant que l&amp;rsquo;arrivée de l&amp;rsquo;IA a une similarité avec celle des réseaux sociaux, certains sont très sceptiques, d&amp;rsquo;autres très enjoués et certains sont intéressés mais n&amp;rsquo;osent pas prendre de risques. Ensuite, il demande à Chat GPT d&amp;rsquo;imaginer ce qu&amp;rsquo;il va se passer dans le futur, l&amp;rsquo;évolution de ces trois types de personnes avec l&amp;rsquo;IA.</description></item><item><title>Tendances UI en 2023</title><link>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/ui-trends-2023-post/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 18:44:09 +0100</pubDate><guid>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/ui-trends-2023-post/</guid><description>Tendances UI en 2023
Pour cet article je souhaitais m&amp;rsquo;intéresser aux tendances dans le design en UI à venir en 2023 grâce à un article consulté sur Medium. Je vais me concentrer sur celles qui m&amp;rsquo;intéressent et me plaisent personnellement et en faire une petite revue.
Motion design Avec l&amp;rsquo;évolution de l&amp;rsquo;animation, la vidéo et des capacités de nos appareils en général, il est désormais possible de créer du contenu sans perdre de qualité.</description></item><item><title>Statisques d'Instagram</title><link>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/statistiques-instagram-post/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 17:15:38 +0100</pubDate><guid>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/statistiques-instagram-post/</guid><description>Statistiques d&amp;rsquo;Instagram importantes à connaître en 2023Cet article, si je peux l&amp;rsquo;appeler ainsi, regroupe 34 statistiques concernant le réseaux social Instagram. J&amp;rsquo;ai parcouru tout l&amp;rsquo;article et ai relevé les éléments qui m&amp;rsquo;ont étonnée, intriguée et intéressée. Voici une liste des statistiques que j&amp;rsquo;ai relevées:
Instagram a plus de 2 milliards d&amp;rsquo;utilisateurs actifs par mois Les marques les plus actives postent 17 stories par mois Les gens repartagent 1 millard de fois par jour des reels par message privé Les comptes business postent en moyenne 1.</description></item><item><title>Calculer le taux d'engagement</title><link>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/taux-engagement-post/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 15:44:31 +0100</pubDate><guid>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/taux-engagement-post/</guid><description>Comment calculer le taux d&amp;rsquo;engagement de posts sur les réseaux sociauxJ&amp;rsquo;ai consulté un article expliquant différentes manières de calculer le taux d&amp;rsquo;engagement d&amp;rsquo;une communauté avec un compte. Il provient du blog Hootsuite que je consulte régulièrement pour avoir des informations/nouvelles liées aux réseaux sociaux et au marketing en général. Je me suis occupée à plusieurs reprises de la gestion des réseaux sociaux de différents comptes et je cherchais toujours à comprendre ce qu&amp;rsquo;il se passait en analysant la &amp;ldquo;réussite&amp;rdquo; ou le &amp;ldquo;flop&amp;rdquo; d&amp;rsquo;une publication.</description></item><item><title>Carte de visite</title><link>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/carte-visite/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 15:29:57 +0100</pubDate><guid>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/carte-visite/</guid><description>Création d&amp;rsquo;une carte de visite digitaleA l&amp;rsquo;approche de la rencontre entreprises-étudiants de l&amp;rsquo;HEIG ou encore du forum HES-SO, j&amp;rsquo;ai eu envie de me créer une sorte de carte de visite digitale. Ainsi, lors de rencontre avec des entreprises je pourrai leur faire scanner un QR code et ceci leur donnera accès à mon CV et bien plus d&amp;rsquo;informations intéressantes telles que mon portfolio par exemple. Pour ce faire, deux outils se sont présentés à moi comme des solutions intéressantes, il s&amp;rsquo;agit de Linktree ou Canva.</description></item><item><title>Sytème d'écoute</title><link>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/systeme-ecoute/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 15:21:57 +0100</pubDate><guid>https://alinettes.github.io/labveilletech/posts/systeme-ecoute/</guid><description>Mise en place d&amp;rsquo;un système d&amp;rsquo;écouteAvec les années je me suis retrouvée à apprécier divers sites et que je souhaitais consulter plus tard sans savoir où les &amp;ldquo;ranger&amp;rdquo;. J&amp;rsquo;ai commencé à les enregistrer dans mes favoris sur Google Chrome puis avec mes études j&amp;rsquo;ai dû commencer à m&amp;rsquo;organiser plus précisément. Je me suis ensuite mise à créer des dossier avec différents thèmes et je listais les différents sites que j&amp;rsquo;aimerai consulter plus tard.</description></item></channel></rss>